[[Содержание]](../../index.md)

# Semaphore, Exchanger

[[Назад]](../thread_local/thread_local.md)  [[Вперед]](../barrier/barrier.md)

![semaphore](semaphore.mp4)
<hr/>

![exchanger](exchanger.mp4)

<div dir="auto">
	<div contenteditable="false">
		<a contenteditable="false"></a>
		<h2>Термины и собеседования</h2>
		<p>Часто просят объяснить разницу:</p>
		<ul>
			<li>
				<p>Между семафором и монитором</p>
			</li>
			<li>
				<p>Между мьютексом и семафором</p>
			</li>
			<li>
				<p>Между локом и монитором</p>
			</li>
		</ul>
		<p>Примитивы синхронизации отличаются на уровнях&nbsp;JDK, JVM и&nbsp;OC. Даже если у них одинаковые имена,&nbsp;по сути это разные сущности. Например,&nbsp;"семафор" может относится к:</p>
		<ul>
			<li>
				<p>Классу Semaphore в j.u.c</p>
			</li>
			<li>
				<p>Классу counting_semaphore в C++</p>
			</li>
			<li>
				<p>Семафору в ОС&nbsp;</p>
			</li>
		</ul>
		<p>Каждый следующий уровень&nbsp;может&nbsp;опираться в своей реализации на предыдущий. А может и нет:)&nbsp;Для ответа на вопросы выше&nbsp;нужно сориентироваться, на каком уровне находятся элементы:</p>
		<ol>
			<li>
				<p>Java core и библиотеки
					<br />synchronized, volatile, класс ReentrantLock и Semaphore
					<br />Это те структуры, с помощью которых разработчик пишет код
				</p>
			</li>
			<li>
				<p>Классы в JVM
					<br />Мониторы для локов, synchronized, прочие вспомогательные конструкции
				</p>
			</li>
			<li>
				<p>Примитивы С++ или другого языка, на котором написана JVM
					<br />mutex, timed_mutex, shared_mutex&nbsp;
					<br />lock_guard, shared_lock
					<br />counting_semaphore, binary_semaphore
					<br />latch, barrier
				</p>
			</li>
			<li>
				<p>Примитивы ОС
					<br />Мьютексы, критические секции, барьеры, семафоры
					<br />Всё это доступно через ОС-специфичные методы.&nbsp;Сами эти структуры обычно опираются на ещё более низкоуровневый примитив futex
				</p>
			</li>
			<li>
				<p>Примитивы процессора</p>
			</li>
		</ol>
		<p>Как отвечать на вопросы:</p>
		<ul>
			<li>
				<p>Если примитивы на одном уровне, то надо сравнить их между собой</p>
			</li>
		</ul>
		<p> Пример: mutex на уровне ОС - бинарный, semaphore на уровне ОС - числовой</p>
		<ul>
			<li>
				<p>Если элементы на разных уровнях, то надо сказать, кто через что реализован</p>
			</li>
		</ul>
		<p> Пример: ReentrantLock из java.util.concurrent реализован на уровне библиотеки j.u.c и использует&nbsp;CAS операции.&nbsp;</p>
		<p>Чаще всего достаточно показать,&nbsp;что на каком уровне находится,&nbsp;и что используется внутри классов j.u.c. В дебри реализации JVM и С++ мало кто залезает:)</p>
	</div>
</div>